{"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad. Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom"},{"text":"Inimesed toidavad mind loomaaias tihti"},{"text":"Kasutan oma nina vee pritsimiseks"}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada. Nurrutan siis, kui olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima"},{"text":"Mulle meeldib m√§ngida stringiga"},{"text":"Ma magan palju"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Maa k√µrgeim imetaja"},{"text":"Sa leiad mind Aafrikast"},{"text":"Minu pikk kael aitab mul j√µuda parima toiduni"}],"options":[{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Zebra","isCorrect":false},{"label":"Hippo","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Elan vees ja mul on kaalud. Uimedega ujun. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Hingan l√µpuste abil"},{"text":"M√µned inimesed hoiavad mind lemmikloomana paagis"},{"text":"Olen paljudes kultuurides levinud toiduallikas"}],"options":[{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"N√§en natuke hobuse moodi v√§lja"},{"text":"Ô∏è Minu triibud aitavad mul sulanduda k√µrge rohuga"},{"text":"Gruppi meist nimetatakse pimedaks"}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja armastan porgandeid s√º√ºa. Mul on pikad k√µrvad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne lemmikloom"},{"text":"Armastan s√º√ºa k√∂√∂givilju"},{"text":"Minu beebisid nimetatakse komplektideks"}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Elan kestas ja liigun v√§ga aeglaselt. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili"},{"text":"Ma naudin lehtrohelise s√∂√∂mist"},{"text":"Olen tuntud oma aeglase tempo poolest"}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Sisalik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mul on k√µva h√§√§lega suur lakk ja m√∂irgamine. Mina olen d≈æungli kuningas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur kass"},{"text":"Olen julguse s√ºmbol"},{"text":"Elan Aafrikas"}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Ehitan tammesid ja elan √∂√∂majades. Mul on suured hambad ja lame saba. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib puid n√§rida"},{"text":"Minu kodu on tehtud pulkadest ja mudast"},{"text":"Mu hambad kasvavad alati"}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"Kobras","isCorrect":true},{"label":"Otter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Olen Austraaliast p√§rit marupiaal, kes kannab mu last kotis. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Austraalia s√ºmbol"},{"text":"Olen tuntud hoppamise poolest"},{"text":"Minu last nimetatakse joeyks"}],"options":[{"label":"Koala","isCorrect":false},{"label":"K√§nguru","isCorrect":true},{"label":"Wombat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm ega lumi. Teen k√µik m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind tunda, kui sa vara √§rkad"},{"text":"Taimed armastavad mind!"},{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest"}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Dew","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu lambad taevas"},{"text":"Ô∏è Olen valmistatud veepiiskadest v√µi j√§√§kristallidest"},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida"}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen vastand kuumale.  Ma v√µin sind v√§risema panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µib-olla leiad mind s√ºgavk√ºlmast"},{"text":"Sa kannad sooje riideid, kui ma √ºmberringi olen"},{"text":"Olen madal temperatuur"}],"options":[{"label":"Soe","isCorrect":false},{"label":"K√ºlm","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeseline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Tulen p√§rast vihma ja olen v√§rviline, kaardudes √ºle taeva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve!"},{"text":"‚òÄÔ∏è N√§ha saab mind ainult siis, kui p√§ike on v√§ljas JA sajab vihma"},{"text":"‚ñ´ Ma ilmun kaarena"}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega torm, mis keerutab. Ma v√µin palju kahju tekitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu pilvelt tulev koonus"},{"text":"Sul on vaja varjuda, kui ma l√§hedal olen"},{"text":"Mind m√µ√µdetakse Fujita skaalal"}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm. V√µin olla l√µbus sulle suhu p√º√ºda, aga vaata ette, need sulavad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ikesed j√§√§pallid"},{"text":"Olen suurem kui lumehelbekesed"},{"text":"Vahel teen haiget, kui nad taevast alla kukuvad"}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen suur torm ookeani kohal tugeva tuulega, mis keerleb √ºmber \"silma\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Moodustan soojade ookeanivete kohal"},{"text":"Iga √ºhe tuvastamiseks kasutame spetsiaalseid nimesid"},{"text":"Minu tuuled keerutavad vastup√§eva p√µhjapoolkeral"}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen hooaeg, mis tuleb peale suve ja enne talve. Lehed muudavad v√§rvi ja langevad puudelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µrvitsad on minu populaarne s√ºmbol"},{"text":"V√µib-olla kannate mu p√ºhade ajal kost√º√ºmi"},{"text":"Temperatuur hakkab jahedamaks minema"}],"options":[{"label":"Kevad","isCorrect":false},{"label":"S√ºgis","isCorrect":true},{"label":"Suvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Ma olen pikk periood, kus on v√§ga v√§he v√µi pole vihma. Taimed ja loomad n√§evad elluj√§√§mise nimel vaeva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maapind muutub v√§ga kuivaks"},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud on sagedasemad, kui ma juhtun"},{"text":"Ô∏è J√µed ja j√§rved v√µivad kokku kuivada"}],"options":[{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"√úleujutus","isCorrect":false},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen √§kiline, ohtlik veevool √ºle maa, mis on tavaliselt kuiv. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Tugev vihm v√µib mind p√µhjustada"},{"text":"V√µin kahjustada maju ja teid"},{"text":"Ma v√µin juhtuda p√§rast j√µe √ºlevoolu"}],"options":[{"label":"Avalanche","isCorrect":false},{"label":"√úleujutus","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}}]}